---
title: “班班有歌声”活动与录音
lang: zh
date: 2002-09-21
tags:
- life
- China
---

“班班有歌声”活动即将举行，可是我们高一⑵班还没有选好到底唱哪两首歌。
星期二下午团队课，宣传委员周艳同学跑到讲台上对大家说：“我初步定了雪绒花和橄榄树两首歌。谁有更好的请提出来。”
唐沂同学提出了My Love，他对周艳唱了一遍；顾放想出了他最爱的第一次，也对周艳唱了一遍。
我想向大家推荐得民心者得天下（电视剧雍正王朝的主题曲），我就站到讲台上用铿锵有力的声音对全班唱了一遍，博得一片掌声，有22人表示这首歌好听。

一段时间的沉默以后，没有人再推荐其他歌曲，周艳说：“现在举手表决。请大家每人选两首歌。”
结果，第一轮有6人投了我这首歌的票，第二轮只有9人，这首歌被淘汰了。
入选曲目是橄榄树和My Love。

关键问题不在这儿。
由于我上台演唱时，有六位同学正在开会，没有听到我的歌声，他们很想听一听，而我不太愿意再次演唱。
夜里，由于张至雍同学的“甜言蜜语”，我唱了一段Edelweiss，没想到，他竟用复读机把我的声音录到了磁带上。
以后的几天，我的“最新单曲”在宿舍、教室被反复播放。
因为磁带质量不好，有的地方可以听到狮子叫似的呜呜声，让人听了哈哈大笑。
